= Постановка задачи
*Индивидуальное задание № 1*
- Необходимо реализовать модель операционной системы реального времени, 
  обладающей следующими свойствами:
- Тип планировщика: плоский
- Алгоритм планирования: EDF
- Управление ресурсами: простые семафоры
- Управление событиями: нет.
- Обработка прерываний: есть, допустимо объявление локальных переменных в 
  обработчике прерываний.
- Максимальное количество задач: 32
- Максимальное количество ресурсов: 16

Кроме того, в задание входит написание тестов, проверяющих соответствие проекта 
этим свойствам

#pagebreak()
= Пояснения задания
== Планировщик
Плоский планировщик (Flat scheduler) - это алгоритм планирования, который 
используется в операционных системах для управления выполнением процессов или потоков.

Основная идея плоского планировщика заключается в том, что все процессы или 
потоки рассматриваются на одном уровне приоритета, и планировщик принимает 
решение о том, какой процесс или поток должен выполняться следующим, на основе 
каких-либо критериев или алгоритмов.

Использует простейший алгоритм планирования, такой как "первым пришел -
первым обслужен" (First Come, First Served, FCFS). При таком подходе процессы
выполняются в том порядке, в котором они поступили в очередь на выполнение, без 
учета их приоритетов или времени выполнения.

== Алгоритм планирования

Алгоритм планирования по ближайшему сроку завершения (EDF) - динамический 
алгоритм планирования. Используется в операционных системах реального времени 
для помещения процессов в очередь по приоритетам. При наступлении события 
планирования (задача завершена, появилась новая задача и т.п.) в очереди 
производится поиск процесса, ближайшего к своему крайнему сроку исполнения. Этот
процесс будет запланирован для выполнения следующим.

== Управление ресурсами

Семафор — примитив синхронизации работы процессов и потоков, в основе которого 
лежит счётчик, над которым можно производить две атомарные операции: увеличение 
и уменьшение значения на единицу, при этом операция уменьшения для нулевого 
значения счётчика является блокирующейся. Служит для построения более сложных 
механизмов синхронизации и используется для синхронизации параллельно работающих
задач, для защиты передачи данных через разделяемую память, для защиты 
критических секций, а также для управления доступом к аппаратному обеспечению.

#pagebreak()